{
    "question": "Komponen Abiotik Apa Sajakah Yang Mungkin Ada Di Ekosistem Kolam",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalau tidak salah : air..<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "batu<br>air<br>tanah<br>udara<br>dll<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-tes-urine-menggunakan-metode-kromatografi-207",
            "question": "Mengapa tes urine menggunakan metode kromatografi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tes urine menggunakan metode kromatografi karena tes urine memerlukan pemisah campuran yang pada umumnya digunakan untuk mengidentifikasi suatu zat yang berada dlm suatu campuran seperti kromatografi.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kromatografi merupakan pemisahan antara dua komponen yaitu tetap, dan bergerak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-piramida-1-puncak-dan-2-puncak-403",
            "question": "Apa pengertian piramida 1 puncak dan 2 puncak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Piramida 1 puncak = Konsumen terakhir di tempati oleh satu organisme<br>Piramida 2 puncak = Konsumen terakhir di tempati oleh dua organisme<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-yang-sangat-mendasar-pada-percobaan-yang-dilakukan-oleh-424",
            "question": "perbedaan yang sangat mendasar pada percobaan yang dilakukan oleh F. Redi dan L. spallanzani terletak pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FRANCESSO REDI (1668) <br>\nRedi MENGGUNAKAN DAGING sebagai bahan praktikum untuk membuktikan teori biogenesis. <br>\ndia menyiapkan dua buah wadah berisi daging yang sama, sebut saja wadah A\n dan B. wadah A ditutup rapat sehingga udara tidak dapat masuk, \nsedangkan wadah B dibiarkan terbuka. hasilnya, dalam wadah A tidak ada \nlarva, sedangkan dalam wadah B ada larva. kesimpulan dari percobaan tsb \nadalah: larva tidak berasal dari daging <br><br>\nLAZZARO SPALLANZANI (1729-1799) <br>\nSpallanzani MENGGUNAKAN KALDU sebagai bahan praktikum untuk membuktikan \nteori biogenesis. sama seperti percobaan yang dilakukan Redi, dia \nmenyiapkan dua buah TABUNG REAKSI yang dididihkan berisi kaldu yang \nsama, satu ditutup satu tidak. hasilnya, dalam wadah yang ditutup \nkaldunya tetap jernih, sedangkan wadah yang terbuka kaldunya menjadi \nkeruh <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Redi menggunakan daging dalam wadah ditutup dan tidak ditutup <br>\nSpallanzani menggunakan kaldu dalam tabung reaksi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-mikroskop-merupakan-sesuatu-yang-sangat-berguna-140",
            "question": "Jelaskan mengapa mikroskop merupakan sesuatu yang sangat berguna untuk mempelajari sel!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mikroskop merupakan sesuatu yang sangat berguna untuk mempelajari sel karena pada umumnya sel berukuran mikroskopis (berukuran sangat kecil) sehingga tidak dapat dilihat dengan mata telanjang.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Bentuk sel yang sangat kecil atau tidak kasatmata membutuhkan alat bantu untuk mempelajarinya. Alat bantu tersebut adalah mikroskop, yang membantu manusia melihat sel dan bagian dalam sel dengan jelas.</p><p>Sebagian besar sel berdiameter antara 1 sampai 100 \u00b5m, sehingga hanya dapat dilihat dengan menggunakan mikroskop. </p><p>Istilah sel pertama kali dikenalkan oleh Robert Hooke yang juga menemukan mikroskop tetes. Mikroskop tetes adalah mikroskop yang lensanya dibuat dari tetesan kaca pijar yang berbentuk cakram bikonkaf. Melalui mikroskop buatannya ini Hooke dapat mengamati sel hewan dan sel tumbuhan. Sel pertama yang diamati adalah sel jaringan gabus pada tumbuhan.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Bagian-bagian yang menyusun sel tumbuhan, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/13876137\n</p><p>-------------------------------\n</p><h3>Detil jawaban\n</h3><p>Kelas: VII\n</p><p>Mapel: IPA\n</p><p>bab: Sistem Organisasi Kehidupan Makhluk Hidup (bab 1 semester 2)\n</p><p>Kode: 7.4.1\n</p><p>Kata kunci: mikroskop, mempelajari sel</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pembuatan-tape-digunakan-bakteri-saccharomyces-yang-berper-496",
            "question": "Dalam pembuatan tape digunakan bakteri\u00a0saccharomyces yang berperan mengubah tepung menjadi...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dalam pembuatan tape digunakan bakteri saccharomyces yang berperan mengubah tepung menjadi... \u2026 <strong>alkohol dan karbon dioksida\n</strong></p><p><strong>Pembahasan:\n</strong></p><p><strong>Saccharomyces cerevisiae</strong> adalah jamur yang digunakan dalam fermentasi pada pembuatan tape.\n</p><p>Tapai secara tradisional dibuat dengan nasi putih atau beras ketan, tetapi juga dapat dibuat dari berbagai sumber karbohidrat lain, termasuk singkong dan kentang. Fermentasi dilakukan oleh berbagai macam jamur termasuk Aspergillus oryzae, dan Saccharomyces cerevisiae\n</p><p>Proses yang terjadi selama fermentasi singkong kukus menjadi tape adalah perubahan zat gula (karbohdrat, seperti glukosa) dalam singkong, menjadi alkohol. Reaksi fermentasi adalah:\n</p><p><strong>C6H12O6 (glukosa) \u2192 2 C2H5OH (ethanol atau alkohol) + 2 CO2 (karbon dioksida)\n</strong></p><p>Fermentasi merupakan contoh dari pernafasan anaerob, yang tidak membutuhkan adanya oksigen untuk dapat berlangsung. Pada fermentasi, mikroba seperti jamur dan bakteri akan memecah karbohidrat di makanan menjadi asam organik, gas atau alkohol. Fermentasi akan merubah tekstur dan rasa makanan, namun akan lebih awet dan tahan lama.\n</p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang </em><em><strong>fermentasi </strong></em><em>di: https://brainly.co.id/tugas/21499909 \u00a0\n</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang bahan </em><strong><em>pangan yang dihasilkan dari</em></strong><em> </em><em><strong>fermentasi </strong></em><em>di: https://brainly.co.id/tugas/21966492</em></p><p>Jamur untuk fermentasi berasal dari ragi. Ragi yang digunakan dengan ditabur pada bahan makanan ini untuk memulai proses fermentasi. Ragi berisi spora dan jamur yang kering, yang kemudian saat dimasukkan ke dalam bahan yang difermentasi akan tumbuh dan berkembang\n</p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang </em><strong><em>ragi </em></strong><em>di: https://brainly.co.id/tugas/1449221 \u00a0\n</em></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 9.4.7 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: IX \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Bioteknologi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Fermentasi\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "capa-ciri-ciri-kandungan-manfaat-buah-naga-224",
            "question": "Capa ciri-ciri, kandungan, manfaat buah naga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri buah tanaman buah naga:<br>1. Tumbuh dengan cara merambat.<br>2. Memiliki lapisan lilin didalamnya.<br>3. Buah naga memiliki beberapa jenis sesuai dengan warna daging buahnya, ada yang berwarna putih, merah hingga hitam.<br>4. Kulit buah naga memiliki sisik yang berukuran besar.<br><br>Kandungan buah naga:<br>Vitamin B1, vitamin B2, vitamin B3, vitamin C, Magensium, Kalsium, Fosfor, Protein, Karbohidrat dan kadar gula.<br><br>Manfaat buah naga:<br>1. Menurunkan kadar kolesterol.<br>2. Memperkuat tulang dan gigi.<br>3. Merawat kesehatan kulit.<br>4. Meningkatkan kekebalan tubuh.<br>5. Mencegah adanya sel kanker.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "transpirasi-pada-tumbuhan-terjadi-di-723",
            "question": "Transpirasi pada tumbuhan terjadi di",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Transpirasi adalah proses hilangnya air dalam bentuk uap air dari jaringan hidup tanaman yang terletak di atas permukaan tanah melewati stomata, lubang kutikula, dan lentisel. Transpirasi merupakan pengeluaran berupa uap H2O dan CO2, terjadi siang hari saat panas, melaui stomata (mulut daun) dan lentisel (celah batang). Transpirasi berlangsung melalui bagian tumbuhan yang berhubungan dengan udara luar, yaitu melalui pori-pori daun seperti stomata, lubang kutikula, dan lentisel oleh proses fisiologi tanaman.\u00a0<br>Transpirasi adalah terlepasnya air dalam bentuk uap air melalui stomata dan kutikula ke udara bebas (evaporasi). Jadi semakin cepat laju transpirasi berarti semakin cepat pengangkutan air dan zat hara terlarut, demikian pula sebaliknya. Alat untuk mengukur besarnya laju transpirasi melalui daun disebut fotometer atau transpirometer.<br>Transpirasi dalam tanaman atau terlepasnya air melalui kutikula hanya 5-10% dari jumlah air yang ditranspirasikan. Air sebagian besar menguap melalui stomata, sekitar 80% air ditranspirasikan berjalan melewati stomata, sehingga jumlah dan bentuk stomata sangat mempengaruhi laju transpirasi. Selain itu transpirasi juga terjadi melalui luka dan jaringan epidermis pada daun, batang, cabang, ranting, bunga, buah dan akar.<br>Tidak semua tumbuhan mengalami proses transpirasi. Sedangkan pada tumbuhan yang mengalami proses ini, transpirasi terkadang terjadi secara berlebihan sehingga mengakibatkan tumbuhan kehilangan banyak air dan lama kelamaan layu sebelum akhirnya mati.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persentase-fenotip-pada-keturunan-pertama-hasil-persilangan-antar-920",
            "question": "Persentase fenotip pada keturunan pertama hasil persilangan antara kacang berbiji bulat (BB) dengan kacang berbiji kisut (bb) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0BB x bb<br>gamet \u00a0 B \u00a0 x \u00a0b<br>Genotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bb<br>Fenotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bulat<br><br>100% Bulat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "respon-tumbuhan-lamtoro-atau-petai-cina-jika-lingkungan-berubah-m-213",
            "question": "Respon tumbuhan lamtoro atau petai cina jika lingkungan berubah menjadi gelap adalah..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mnjukkan ciri khas mreka<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "daunnya menguncup, karena daun lantoro atau\u00a0tumbuhan petai cina termasuk ke dalam tumbuhan peka terhadap rangsangan cahaya (fotonasti),,,<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-ihsan-mengawinkan-sapi-berbulu-putih-perkawinan-tersebut-men-842",
            "question": "Pak ihsan mengawinkan sapi berbulu putih. perkawinan tersebut menurunkan sapi berbulu putih kekuningan dengan percikan putih (sapi roan). jika gen untuk warna merah dilambangkan dengan R dan gen untuk warna putih dengan r, tentukan :    a. genotip P1 :\r\nb. genotip P2\r\nc. bagan persilangan sampai F2\r\nd. perbandingan genotip dan perbandingan fenotip F2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. genotip P1 = RR x rr\u00a0<br>b. genotip P2 = Rr x Rr\u00a0<br>c. Rr x Rr = RR , Rr . rr (ayo tinggal dibikin bagannya )\u00a0<br>d. perbandingan genotipe = 1RR:2Rr:1rr . fenotipe : 3sapi merah:1sapi putih\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}